Напишіть, як ви розумієте рекурсію. Навіщо вона використовується на практиці?

Рекурсія - це функція, яка записана сама в собі. Використовується коли задачу можна розбити на декілька простих, змінюючи один із аргументів до моменту виконання умови.
